@prefix linkml: <https://w3id.org/linkml/> .
@prefix ops: <https://ch.paf.link/schema/operations/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://ch.paf.link/schema/operations.owl.ttl> a owl:Ontology ;
    rdfs:label "operations" ;
    skos:definition """[en] Meeting Schema for various legislative bodies
[de] Sitzungs Schema für verschiedene gesetzgebende Körperschaften
""" .

ops:Container a owl:Class ;
    rdfs:label "Container" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Attendance ;
            owl:onProperty ops:attendances ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:IndividualVote ;
            owl:onProperty ops:individual_votes ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Legislature ;
            owl:onProperty ops:legislatures ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:individual_attendances ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:legislatures ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Resolution ;
            owl:onProperty ops:resolutions ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:resolutions ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Meeting ;
            owl:onProperty ops:meetings ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Speech ;
            owl:onProperty ops:speeches ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:attendances ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:individual_votes ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:AgendaItem ;
            owl:onProperty ops:agenda_items ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:sessions ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:votings ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_items ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:meetings ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Voting ;
            owl:onProperty ops:votings ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Session ;
            owl:onProperty ops:sessions ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Election ;
            owl:onProperty ops:elections ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:IndividualAttendance ;
            owl:onProperty ops:individual_attendances ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:speeches ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:elections ] ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:JointDebate a owl:Class ;
    rdfs:label "JointDebate" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_items ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:AgendaItem ;
            owl:onProperty ops:agenda_items ] ;
    skos:definition """[en] Agenda Items which are debated together.
[de] Traktanden die gemeinsam behandelt werden.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Media a owl:Class ;
    rdfs:label "Media" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:version ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:media_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:media_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:version ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:media_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:version ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:title ] ;
    skos:definition """[en] Media files or documents (including protocols in PDF/HTML/WORD or links to audio/video).
[de] Mediendateien oder Dokumente (einschließlich Protokolle in PDF/HTML/WORD oder Links zu Audio/Video).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Motion a owl:Class ;
    rdfs:label "Motion" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:description ] ;
    skos:definition """[en] A formal proposal or motion submitted during proceedings.
[de] Ein formeller Antrag, der während der Verhandlungen eingereicht wird.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:TextSegment a owl:Class ;
    rdfs:label "TextSegment" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text ] ;
    skos:definition """[en] A text segment such as cross-references or subtitles in meeting protocols.
[de] Ein Textsegment wie Querverweise oder Zwischentitel in Sitzungsprotokollen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_item_ids a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "agenda_item_ids" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] The agenda items associated with the voting.
[de] Die Tagesordnungspunkte, die mit der Abstimmung verbunden sind.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:begin_date a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "begin_date" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:definition """[en] The start date of the meeting or session.
[de] Das Startdatum der Sitzung oder Session.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:begin_date_actual a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "begin_date_actual" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:definition """[en] The actual start date of the meeting or session.
[de] Das tatsächliche Startdatum der Sitzung oder Session.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:category a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "category" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:end_date a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "end_date" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:definition """[en] The end date of the meeting or session.
[de] Das Enddatum der Sitzung oder Session.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:end_date_actual a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "end_date_actual" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:definition """[en] The actual end date of the meeting or session.
[de] Das tatsächliche Enddatum der Sitzung oder Session.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:result a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "result" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:status a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "status" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:type a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "type" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Attendance a owl:Class ;
    rdfs:label "Attendance" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_present ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_present ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_excused ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_excused ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_present ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_excused ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_absent ] ;
    skos:definition """[en] Attendance record for a meeting or voting session.
[de] Anwesenheitsliste für eine Sitzung oder Abstimmung.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Election a owl:Class ;
    rdfs:label "Election" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MajorityTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:majority_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:majority_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:majority_count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:election_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:ElectionTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:election_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:majority_count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:majority_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:result_text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:result_text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:election_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:majority_count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:result_text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ] ;
    skos:definition """[en] An election procedure for selecting persons to positions.
[de] Ein Wahlverfahren zur Wahl von Personen in Positionen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:IndividualAttendance a owl:Class ;
    rdfs:label "IndividualAttendance" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:AttendanceTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:attendance_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_voting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_voting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:attendance_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:attendance_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Voting ;
            owl:onProperty ops:parent_voting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ] ;
    skos:definition """[en] Individual attendance record for a specific person.
[de] Einzelne Anwesenheitsfeststellung für eine bestimmte Person.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:IndividualVote a owl:Class ;
    rdfs:label "IndividualVote" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:weight ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:individual_vote_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_voting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:seat_nr ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Voting ;
            owl:onProperty ops:parent_voting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_voting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:seat_nr ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:seat_nr ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:individual_vote_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:weight ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:IndividualVoteTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:individual_vote_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:weight ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ] ;
    skos:definition """[en] An individual vote cast by a member during a voting procedure.
[de] Eine Einzelstimme eines Mitglieds während eines Abstimmungsverfahrens.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Legislature a owl:Class ;
    rdfs:label "Legislature" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:administrative_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:administrative_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:administrative_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ] ;
    skos:definition """[en] Term of office of a parliament as a legislative assembly. Usually lasts four years.
[de] Amtsdauer eines Parlaments als gesetzgebender Versammlung. Dauert in der Regel vier Jahre.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Session a owl:Class ;
    rdfs:label "Session" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:body_key ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_legislature ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_legislature ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_legislature ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Meeting ;
            owl:onProperty ops:meetings ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_end_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:body_key ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:meetings ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_end_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_end_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:body_key ] ;
    skos:definition """[en] A parliamentary session that groups multiple meetings and spans a specific time period.
[de] Eine Parlamentssession, die mehrere Sitzungen gruppiert und sich über einen bestimmten Zeitraum erstreckt.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Speech a owl:Class ;
    rdfs:label "Speech" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:role ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:text_format ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:language ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:text_format ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:text_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom [ a rdfs:Datatype ;
                    owl:onDatatype xsd:string ;
                    owl:withRestrictions ( [ xsd:pattern "^[a-z]{2}$" ] ) ] ;
            owl:onProperty ops:language ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_fullname ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:start ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:role ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:language ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:media_url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_fullname ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:media_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:role ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:media_format ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_fullname ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:media_url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:start ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:media_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:media_format ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:media_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:text_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:media_url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:media_format ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text_format ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:start ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ] ;
    skos:definition """[en] A speech or statement made during a meeting (also called Votum or speaker segment).
[de] Eine Wortmeldung während einer Sitzung (auch Votum oder Redebeitrag genannt).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:TotalOther a owl:Class ;
    rdfs:label "TotalOther" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:count ] ;
    skos:definition """[en] Additional vote counts when multiple options are presented (e.g., Zurich uses 5 buttons).
[de] Zusätzliche Stimmzahlen, wenn mehrere Optionen zur Abstimmung gestellt werden (z.B. Zürich verwendet 5 Knöpfe).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_item_description a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "agenda_item_description" ;
    rdfs:range ops:MultilingualString ;
    skos:definition """[en] Subtitle or detailed description of the agenda item.
[de] Untertitel oder ausführliche Beschreibung des Traktandums.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_item_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "agenda_item_title" ;
    rdfs:range ops:MultilingualString ;
    skos:definition """[en] Title of the agenda item.
[de] Titel des Traktandums.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:attendances a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "attendances" ;
    rdfs:range ops:Attendance ;
    skos:definition "Collection of attendance records" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:elections a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "elections" ;
    rdfs:range ops:Election ;
    skos:definition "Collection of election records" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/agenda_item_type/group> a owl:Class ;
    rdfs:label "group" ;
    rdfs:subClassOf ops:AgendaItemTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Group of agenda items (Traktandengruppe)
[de] Traktandengruppe
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/agenda_item_type/item> a owl:Class ;
    rdfs:label "item" ;
    rdfs:subClassOf ops:AgendaItemTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Individual agenda item (Traktandum)
[de] Einzelnes Traktandum
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/present> a owl:Class ;
    rdfs:label "present" ;
    rdfs:subClassOf ops:AttendanceTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Present in person
[de] Persönlich anwesend
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/remote> a owl:Class ;
    rdfs:label "remote" ;
    rdfs:subClassOf ops:AttendanceTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Remote participation
[de] Teilnahme per Fernzugriff
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/substitute> a owl:Class ;
    rdfs:label "substitute" ;
    rdfs:subClassOf ops:AttendanceTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Substitute (Stellvertretung)
[de] Stellvertretung
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/open> a owl:Class ;
    rdfs:label "open" ;
    rdfs:subClassOf ops:ElectionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Open election (Offene Wahl)
[de] Offene Wahl
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/secret> a owl:Class ;
    rdfs:label "secret" ;
    rdfs:subClassOf ops:ElectionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Secret election (Geheime Wahl)
[de] Geheime Wahl
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/silent> a owl:Class ;
    rdfs:label "silent" ;
    rdfs:subClassOf ops:ElectionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Silent election without opponent (Stille Wahl ohne Gegenkandidat)
[de] Stille Wahl ohne Gegenkandidat
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/absent> a owl:Class ;
    rdfs:label "absent" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Absent (not excused)
[de] Abwesend (nicht entschuldigt)
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/absent_excused> a owl:Class ;
    rdfs:label "absent_excused" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Absent (excused)
[de] Abwesend (entschuldigt)
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/abstention> a owl:Class ;
    rdfs:label "abstention" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Abstention
[de] Enthaltung
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/abstention_president> a owl:Class ;
    rdfs:label "abstention_president" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] President abstains from voting
[de] Präsident enthält sich der Stimme
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/no> a owl:Class ;
    rdfs:label "no" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] No vote
[de] Nein-Stimme
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/other> a owl:Class ;
    rdfs:label "other" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Other vote type
[de] Andere Stimmabgabe
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/tie_breaker> a owl:Class ;
    rdfs:label "tie_breaker" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Tie-breaking vote
[de] Stichentscheid
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/yes> a owl:Class ;
    rdfs:label "yes" ;
    rdfs:subClassOf ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Yes vote
[de] Ja-Stimme
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/absolute> a owl:Class ;
    rdfs:label "absolute" ;
    rdfs:subClassOf ops:MajorityTypeEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/other> a owl:Class ;
    rdfs:label "other" ;
    rdfs:subClassOf ops:MajorityTypeEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/two-third> a owl:Class ;
    rdfs:label "two-third" ;
    rdfs:subClassOf ops:MajorityTypeEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/committee> a owl:Class ;
    rdfs:label "committee" ;
    rdfs:subClassOf ops:MeetingTypeEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/session> a owl:Class ;
    rdfs:label "session" ;
    rdfs:subClassOf ops:MeetingTypeEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/sitting> a owl:Class ;
    rdfs:label "sitting" ;
    rdfs:subClassOf ops:MeetingTypeEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/various> a owl:Class ;
    rdfs:label "various" ;
    rdfs:subClassOf ops:MeetingTypeEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted> a owl:Class ;
    rdfs:label "accepted" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Accepted (Annahme)
[de] Annahme
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted_point_by_point> a owl:Class ;
    rdfs:label "accepted_point_by_point" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Accepted point by point (Punktweise Annahme)
[de] Punktweise Annahme
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted_with_postulate> a owl:Class ;
    rdfs:label "accepted_with_postulate" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Accepted with postulate (Annahme mit Postulat)
[de] Annahme mit Postulat
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/nearly_unanimous> a owl:Class ;
    rdfs:label "nearly_unanimous" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Nearly unanimous (Beinahe einstimmig)
[de] Beinahe einstimmig
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/noted> a owl:Class ;
    rdfs:label "noted" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Noted (Kenntnisnahme)
[de] Kenntnisnahme
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/orally_settled> a owl:Class ;
    rdfs:label "orally_settled" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Orally settled (Mündlich erledigt)
[de] Mündlich erledigt
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/other> a owl:Class ;
    rdfs:label "other" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Other resolutiontype not covered by standard categories
[de] Andere Resolution, nicht durch Standardkategorien abgedeckt
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/rejected> a owl:Class ;
    rdfs:label "rejected" ;
    rdfs:subClassOf ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Rejected (Ablehnung)
[de] Ablehnung
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/canceled> a owl:Class ;
    rdfs:label "canceled" ;
    rdfs:subClassOf ops:StateEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/planned> a owl:Class ;
    rdfs:label "planned" ;
    rdfs:subClassOf ops:StateEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/postponed> a owl:Class ;
    rdfs:label "postponed" ;
    rdfs:subClassOf ops:StateEnum .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/final_vote> a owl:Class ;
    rdfs:label "final_vote" ;
    rdfs:subClassOf ops:VotingTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Final vote (Schlussabstimmung)
[de] Schlussabstimmung
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/other> a owl:Class ;
    rdfs:label "other" ;
    rdfs:subClassOf ops:VotingTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Other voting type
[de] Andere Abstimmungsart
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/preliminary_vote> a owl:Class ;
    rdfs:label "preliminary_vote" ;
    rdfs:subClassOf ops:VotingTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Preliminary vote (Zwischenabstimmung)
[de] Zwischenabstimmung
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/secret_vote> a owl:Class ;
    rdfs:label "secret_vote" ;
    rdfs:subClassOf ops:VotingTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Secret ballot (Geheime Wahl/Abstimmung)
[de] Geheime Wahl/Abstimmung
""" .

<https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/tie_breaker_president> a owl:Class ;
    rdfs:label "tie_breaker_president" ;
    rdfs:subClassOf ops:VotingTypeEnum ;
    skos:definition """[en] President's tie-breaking vote (Stichentscheid Präsidium)
[de] Stichentscheid Präsidium
""" .

ops:individual_attendances a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "individual_attendances" ;
    rdfs:range ops:IndividualAttendance ;
    skos:definition "Collection of individual attendance records" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:individual_votes a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "individual_votes" ;
    rdfs:range ops:IndividualVote ;
    skos:definition "Collection of individual vote records" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:legislatures a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "legislatures" ;
    rdfs:range ops:Legislature ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:resolutions a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "resolutions" ;
    rdfs:range ops:Resolution ;
    skos:definition "Collection of resolutionrecords" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:sessions a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "sessions" ;
    rdfs:range ops:Session ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:speeches a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "speeches" ;
    rdfs:range ops:Speech ;
    skos:definition "Collection of speech records" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total_other a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "total_other" ;
    rdfs:range ops:TotalOther ;
    skos:definition """[en] Used when multiple options are presented for voting (e.g., 5 buttons in Zurich).
[de] Wird verwendet, wenn mehrere Optionen zur Abstimmung gestellt werden (z.B. 5 Knöpfe in Zürich).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:vote_procedures a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "vote_procedures" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Procedures for voting, such as secret ballot or open vote.
[de] Verfahren für die Abstimmung, wie geheime Abstimmung oder offene Abstimmung.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:voting_title a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "voting_title" ;
    rdfs:range ops:MultilingualString ;
    skos:definition """[en] Title or question being voted on. If no specific subject exists, do not use the business item title.
[de] Abstimmungstitel bzw. Gegenstand oder Frage. Wenn kein Gegenstand vorhanden ist, sollte nicht der Geschäftstitel verwendet werden.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:votings a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "votings" ;
    rdfs:range ops:Voting ;
    skos:definition "Collection of voting records" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:AgendaItem a owl:Class ;
    rdfs:label "AgendaItem" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:has_resolution ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_category ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:leading_actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:has_resolution ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:leading_actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_position ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_category ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_category ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:speaking_actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:speaking_actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:leading_actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:speaking_actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:state_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:state_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:state_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:Resolution ;
            owl:onProperty ops:has_resolution ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_position ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:state_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:AgendaItemTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_position ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:agenda_item_number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:state_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:state_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ] ;
    skos:definition """[en] An agenda item of a meeting.
[de] Ein Traktandum einer Sitzung.  
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:Meeting a owl:Class ;
    rdfs:label "Meeting" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:location ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:meeting_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:state_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_begin_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:group_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:sequential_number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:position ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MeetingTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:meeting_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:position ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:state_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:group_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_legislature ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_end_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:location ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:group_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:administrative_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:state ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:StateEnum ;
            owl:onProperty ops:state ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:sequential_number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:meeting_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:sequential_number ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:body_key ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_legislature ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:group_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:body_key ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_end_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:group_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:administrative_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_end_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:abbreviation ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:state ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:location ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:abbreviation ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_begin_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:abbreviation ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:body_key ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_end_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:description ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:url ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_name ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:administrative_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:group_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_legislature ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_end_planned ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:date_begin_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:position ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:date_end_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:date ;
            owl:onProperty ops:date_begin_actual ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:state_name ] ;
    skos:definition """[en] A general meeting class used for Sessions, Comittee Meetings, individual session Sittings and other various Meetings.
[de] Eine allgemeine Sitzungsklasse, die für Sessionen, Kommissionssitzungen, Sessionssitzung und andere verschiedene Versammlungen verwendet wird.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:abbreviation a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "abbreviation" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:actor_fullname a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "actor_fullname" ;
    skos:definition "Full name of the actor/person" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:actor_name a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "actor_name" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Name of the political body (e.g., Nationalrat).
[de] Name des politischen Organs (z.B. Nationalrat).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_item_category a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "agenda_item_category" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Category for grouped agenda items (e.g., introduction, by department, technical agenda items).
[de] Kategorie für gruppierte Traktanden (z.B. Einführung, nach Departement, technische Traktanden).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_item_number a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "agenda_item_number" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Sequential number of the agenda item (string type to support roman numerals).
[de] Laufnummer des Traktandums (String-Typ zur Unterstützung römischer Ziffern).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_item_position a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "agenda_item_position" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Integer position of the agenda item in the meeting sequence.
[de] Ganzzahlige Position des Traktandums in der Sitzungsreihenfolge.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_item_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "agenda_item_type" ;
    rdfs:range ops:AgendaItemTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Type of agenda item, distinguishing individual items from groups.
[de] Art des Traktandums, unterscheidet Einzeltraktanden von Traktandengruppen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:attendance_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "attendance_type" ;
    rdfs:range ops:AttendanceTypeEnum ;
    skos:definition "Type of individual attendance" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:count a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "count" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] The count of votes for the total other category.
[de] Die Anzahl der Stimmen für die Kategorie "Andere".
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:date_begin a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "date_begin" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:date_begin_actual a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "date_begin_actual" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:date_end a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "date_end" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:date_end_actual a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "date_end_actual" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:definition """[en] Actual end date of the meeting or session.
[de] Tatsächliches Enddatum der Sitzung oder Session.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:datetime_begin_actual a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "datetime_begin_actual" ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    skos:definition """[en] Actual date and time for the start of the meeting or agenda item.
[de] Tatsächliches Datum und Uhrzeit für den Beginn der Sitzung oder des Tagesordnungspunkts.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:datetime_begin_planned a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "datetime_begin_planned" ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    skos:definition """[en] Planned date and time for the start of the meeting or agenda item.
[de] Geplantes Datum und Uhrzeit für den Beginn der Sitzung oder des Tagesordnungspunkts.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:election_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "election_type" ;
    rdfs:range ops:ElectionTypeEnum ;
    skos:definition "Type of election procedure" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:group_id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "group_id" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition "Identifier of the group or body" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:group_name a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "group_name" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition "Name of the group or body" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:has_resolution a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has_resolution" ;
    rdfs:range ops:Resolution ;
    skos:definition """[en] The resolutionor decision taken on this agenda item.
[de] Die Resolution oder Entscheidung zu diesem Traktandum.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:individual_vote_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "individual_vote_type" ;
    rdfs:range ops:IndividualVoteTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Type of vote cast (yes, no, abstention, absent, etc.).
[de] Art der abgegebenen Stimme (ja, nein, Enthaltung, abwesend, etc.).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:label a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "label" ;
    skos:definition """[en] The label or meaning of the vote in the total other category.
[de] Das Etikett oder die Bedeutung der Stimme in der Kategorie "Andere".
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:label_abstention a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "label_abstention" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Meaning of an 'abstention' vote.
[de] Bedeutung einer Enthaltungsstimme.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:label_no a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "label_no" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Meaning of a 'no' vote.
[de] Bedeutung einer 'Nein'-Stimme.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:label_yes a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "label_yes" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Meaning of a 'yes' vote.
[de] Bedeutung einer 'Ja'-Stimme.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:leading_actor_id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "leading_actor_id" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] The leading department for the agenda item.
[de] Das federführende Departement für den Tagesordnungspunkt.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:location a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "location" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:media_format a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "media_format" ;
    skos:definition "MIME type of the media file" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:media_url a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "media_url" ;
    skos:definition "URL to media file (audio/video)" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:meeting_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "meeting_type" ;
    rdfs:range ops:MeetingTypeEnum ;
    skos:definition "Type of the meeting, e.g. session, committee, sitting, various" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:number a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "number" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:optional a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "optional" ;
    rdfs:range xsd:boolean ;
    skos:definition """[en] Indicates if the meeting or voting is optional.
[de] Gibt an, ob die Sitzung oder Abstimmung optional ist.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:parent_type a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "parent_type" ;
    skos:definition "Type of parent object (meeting, agenda, speech, affair)" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:position a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "position" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:resolution_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "resolution_type" ;
    rdfs:range ops:ResolutionTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Type of resolutiontaken on the agenda item.
[de] Art der Resolution zum Traktandum.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:role a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "role" ;
    skos:definition "Role of the person (e.g., commission speaker)" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:seat_nr a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "seat_nr" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] The seat number of the individual vote, if applicable.
[de] Die Sitznummer der Einzelstimme, falls zutreffend.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:sequential_number a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "sequential_number" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Sequential number of the meeting, used for ordering.
[de] Laufende Nummer der Sitzung, die zur Sortierung verwendet wird.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:speaking_actor_id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "speaking_actor_id" ;
    skos:definition """[en] The speaker or head of the department for the agenda item.
[de] Der Sprecher oder Departementsvorsteher für den Tagesordnungspunkt.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:start a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "start" ;
    skos:definition "Start indicator or position" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:state a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "state" ;
    rdfs:range ops:StateEnum ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:state_id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "state_id" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition "State identifier (reference to state enum or custom state)" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:text_format a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "text_format" ;
    skos:definition """[en] Format of text (text, html, html_with_timestamps)
[de] Format des Textes (text, html, html_with_timestamps)
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:text_type a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "text_type" ;
    skos:definition """[en] Type of text (raw draft, edited version)
[de] Typ des Textes (Rohfassung, bearbeitete Fassung)
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:tie_breaker a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "tie_breaker" ;
    rdfs:range xsd:boolean ;
    skos:definition """[en] Indicates if a tie-breaker was used in the voting.
[de] Gibt an, ob ein Stichentscheid bei der Abstimmung verwendet wurde.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total_count_abstention a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "total_count_abstention" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Total number of abstentions.
[de] Gesamtzahl der Enthaltungen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total_count_no a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "total_count_no" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Total number of 'no' votes.
[de] Gesamtzahl der 'Nein'-Stimmen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total_count_yes a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "total_count_yes" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Total number of 'yes' votes.
[de] Gesamtzahl der 'Ja'-Stimmen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total_excused a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "total_excused" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition "Total number of excused absences" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total_present a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "total_present" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition "Total number of members present" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:version a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "version" ;
    skos:definition "Version number or identifier" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:voting_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "voting_type" ;
    rdfs:range ops:VotingTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Type of voting procedure (preliminary, final, secret, etc.).
[de] Art des Abstimmungsverfahrens (Zwischen-, Schlussabstimmung, geheim, etc.).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:weight a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "weight" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] The number of votes held by the individual, if applicable (e.g., in cases where a person has multiple votes).
[de] Die Anzahl der Stimmen, die die Einzelperson hat, falls zutreffend (z.B. in Fällen, in denen eine Person mehrere Stimmen hat).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:AgendaItemTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "agenda_item_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/agenda_item_type/item> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/agenda_item_type/group> ) ;
    skos:definition """[en] Type of agenda item, distinguishing individual items from grouped items.
[de] Art des Traktandums, unterscheidet einzelne von gruppierten Traktanden.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/agenda_item_type/group>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/agenda_item_type/item> .

ops:Resolution a owl:Class ;
    rdfs:label "Resolution" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:vote_procedures ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:ResolutionTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:resolution_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:resolution_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:vote_procedures ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:resolution_type ] ;
    skos:definition """[en] A resolutionor decision taken on an agenda item, including voting procedures.
[de] Eine Resolution oder Entscheidung zu einem Traktandum, einschließlich Abstimmungsverfahren.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:agenda_items a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "agenda_items" ;
    rdfs:range ops:AgendaItem ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:meetings a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "meetings" ;
    rdfs:range ops:Meeting ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:AttendanceTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "attendance_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/remote> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/substitute> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/present> ) ;
    skos:definition """[en] Type of individual attendance.
[de] Art der individuellen Anwesenheit.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/present>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/remote>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/attendance_type/substitute> .

ops:ElectionTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "election_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/secret> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/open> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/silent> ) ;
    skos:definition """[en] Type of election procedure.
[de] Art des Wahlverfahrens.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/open>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/secret>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/election_type/silent> .

ops:StateEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "state_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/planned> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/canceled> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/postponed> ) ;
    skos:definition "State of the meeting" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/canceled>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/planned>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/state/postponed> .

ops:Voting a owl:Class ;
    rdfs:label "Voting" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:result_text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_count_abstention ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_count_no ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:optional ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:label_no ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:dateTime ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:TotalOther ;
            owl:onProperty ops:total_other ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:majority_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:boolean ;
            owl:onProperty ops:optional ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:label_abstention ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_count_yes ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:label_no ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_count_abstention ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:type_label ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_count_abstention ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:tie_breaker ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:label_no ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:result_text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:voting_title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:boolean ;
            owl:onProperty ops:tie_breaker ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:optional ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:majority_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:majority_count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:label_abstention ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_end ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:majority_count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:label_abstention ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_begin ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:label_yes ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_count_no ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_absent ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_agenda_item ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:voting_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:VotingTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:voting_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:majority_count ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:label_yes ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:actor_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:result_text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:landing_page ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:label_yes ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_count_no ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:affair_id ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:total_other ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_created ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:parent_meeting ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MajorityTypeEnum ;
            owl:onProperty ops:majority_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:integer ;
            owl:onProperty ops:total_count_yes ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:datetime_updated ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 0 ;
            owl:onProperty ops:voting_type ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:tie_breaker ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom ops:MultilingualString ;
            owl:onProperty ops:voting_title ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:total_count_yes ] ;
    skos:definition """[en] A voting procedure with individual votes and results.
[de] Ein Abstimmungsverfahren mit Einzelstimmen und Ergebnissen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:MajorityTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "majority_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/absolute> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/two-third> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/other> ) ;
    skos:definition "Type of majority required for the vote" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/absolute>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/other>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/majority_type/two-third> .

ops:MeetingTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "meeting_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/session> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/committee> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/sitting> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/various> ) ;
    skos:definition "Type of the meeting" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/committee>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/session>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/sitting>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/meeting_type/various> .

ops:administrative_id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "administrative_id" ;
    skos:definition """[en] Administrative ID of the legislative body, such as a municipality, canton, or country.
[de] Verwaltungs-ID des gesetzgebenden Körpers, wie z.B. Gemeinde, Kanton oder Land.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:body_key a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "body_key" ;
    skos:definition """[en] Key identifying the political body or jurisdiction (e.g., BE for Bern, CHE for Switzerland).
[de] Schlüssel zur Identifizierung des politischen Organs oder der Gerichtsbarkeit (z.B. BE für Bern, CHE für Schweiz).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:date_begin_planned a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "date_begin_planned" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:definition """[en] Planned start date of the meeting or session.
[de] Geplantes Startdatum der Sitzung oder Session.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:date_end_planned a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "date_end_planned" ;
    rdfs:range xsd:date ;
    skos:definition """[en] Planned end date of the meeting or session.
[de] Geplantes Enddatum der Sitzung oder Session.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:language a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "language" ;
    rdfs:range [ a rdfs:Datatype ;
            owl:onDatatype xsd:string ;
            owl:withRestrictions ( [ xsd:pattern "^[a-z]{2}$" ] ) ] ;
    skos:definition "Language code in ISO 639-1 format" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:majority_count a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "majority_count" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Number of votes required for the relevant majority threshold.
[de] Anzahl der Stimmen, die für die relevante Mehrheitsschwelle erforderlich sind.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:majority_type a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "majority_type" ;
    rdfs:range ops:MajorityTypeEnum ;
    skos:definition """[en] Type of majority required for the vote (absolute, two-thirds, etc.).
[de] Art der für die Abstimmung erforderlichen Mehrheit (absolut, Zweidrittel usw.).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:media_type a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "media_type" ;
    skos:definition "Type of media (audio, video, document)" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:name a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "name" ;
    rdfs:range ops:MultilingualString ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:parent_legislature a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "parent_legislature" ;
    skos:definition """[en] The legislative body in which the meeting is based.
[de] Der gesetzgebende Körper, auf dem die Sitzung basiert.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:parent_voting a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "parent_voting" ;
    rdfs:range ops:Voting ;
    skos:definition """[en] The ID of the voting associated with the individual vote.
[de] Die ID der Abstimmung, die mit der Einzelstimme verbunden ist.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:result_text a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "result_text" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Free text describing the outcome of the vote, e.g., "Accepted with 78 votes".
[de] Freitext zur Beschreibung des Ergebnisses der Abstimmung, z.B. "Mit 78 Stimmen angenommen".
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:state_name a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "state_name" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] Custom state description for the meeting.
[de] Benutzerdefinierte Zustandsbeschreibung für die Sitzung.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "total" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Total number of votes, excluding absent and president's vote.
[de] Gesamtzahl der Stimmen, ohne abwesende und Präsidentenstimmen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:url a owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "url" ;
    rdfs:range ops:MultilingualString ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:VotingTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "voting_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/preliminary_vote> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/final_vote> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/tie_breaker_president> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/secret_vote> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/other> ) ;
    skos:definition """[en] Type of voting procedure.
[de] Art des Abstimmungsverfahrens.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/final_vote>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/other>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/preliminary_vote>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/secret_vote>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/voting_type/tie_breaker_president> .

ops:affair_id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "affair_id" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] The connection to the affairs (business items) of the agenda item.
[de] Die Verbindung zu den Geschäften (Geschäftsgegenständen) des Tagesordnungspunkts.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:datetime_end a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "datetime_end" ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    skos:definition """[en] The date and time when the meeting or voting ends.
[de] Das Datum und die Uhrzeit, zu der die Sitzung oder Abstimmung endet.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:description a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "description" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:parent_agenda_item a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "parent_agenda_item" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] If needed, this slot builds a hierarchy of agenda items.
[de] Wenn erforderlich, baut dieser Slot eine Hierarchie von Tagesordnungspunkten auf.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:text a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "text" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:title a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "title" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:total_absent a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "total_absent" ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    skos:definition """[en] Total number of absent members. Distinction between absent/excused absent - presence is tracked on attendance list.
[de] Gesamtzahl abwesender Mitglieder. Unterscheidung zwischen abwesend/entschuldigt abwesend - Anwesenheit wird auf Anwesenheitsliste verfolgt.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:IndividualVoteTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "individual_vote_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/yes> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/no> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/abstention> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/absent> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/absent_excused> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/abstention_president> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/tie_breaker> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/other> ) ;
    skos:definition """[en] Type of individual vote cast by a member.
[de] Art der Einzelstimme eines Mitglieds.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/absent>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/absent_excused>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/abstention>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/abstention_president>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/no>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/other>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/tie_breaker>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/individual_vote_type/yes> .

ops:ResolutionTypeEnum a owl:Class ;
    rdfs:label "resolution_type_enum" ;
    owl:unionOf ( <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/rejected> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/noted> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted_point_by_point> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted_with_postulate> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/orally_settled> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/nearly_unanimous> <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/other> ) ;
    skos:definition """[en] Type of resolutiontaken on an agenda item.
[de] Art der Resolution zu einem Traktandum.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> ;
    linkml:permissible_values <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted_point_by_point>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/accepted_with_postulate>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/nearly_unanimous>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/noted>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/orally_settled>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/other>,
        <https://ch.paf.link/schema/operations/enum/resolution_type/rejected> .

ops:datetime_begin a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "datetime_begin" ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    skos:definition """[en] The date and time when the meeting or voting begins.
[de] Das Datum und die Uhrzeit, zu der die Sitzung oder Abstimmung beginnt.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:parent_meeting a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "parent_meeting" ;
    rdfs:range xsd:string ;
    skos:definition """[en] The linked meeting ID that groups the current meeting.
[de] Die verknüpfte Sitzungs-ID, die die aktuelle Sitzung gruppiert.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:type_label a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "type_label" ;
    skos:definition """[en] Custom type label when standard type values don't apply.
[de] Benutzerdefinierte Typbezeichnung, wenn Standardtypwerte nicht zutreffen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:MultilingualString a owl:Class ;
    rdfs:label "MultilingualString" ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:language ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom [ a rdfs:Datatype ;
                    owl:onDatatype xsd:string ;
                    owl:withRestrictions ( [ xsd:pattern "^[a-z]{2}$" ] ) ] ;
            owl:onProperty ops:language ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:language ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:minCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:allValuesFrom xsd:string ;
            owl:onProperty ops:text ],
        [ a owl:Restriction ;
            owl:maxCardinality 1 ;
            owl:onProperty ops:text ] ;
    skos:definition """[en] A string that can contain text in multiple languages.
[de] Ein String, der Text in mehreren Sprachen enthalten kann.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:landing_page a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "landing_page" ;
    skos:definition """[en] URL providing further information.
[de] URL mit weiteren Informationen.
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:actor_id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "actor_id" ;
    skos:definition """[en] The political body organized by the term of office (e.g., Regierungsrat, Nationalrat, Ständerat).
[de] Das politische Organ, das durch die Amtsdauer organisiert wird (z.B. Regierungsrat, Nationalrat, Ständerat).
""" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:datetime_created a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "datetime_created" ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    skos:definition "The time this record was created" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:datetime_updated a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "datetime_updated" ;
    rdfs:range xsd:dateTime ;
    skos:definition "The last time this record was updated" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .

ops:id a owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "id" ;
    skos:inScheme <https://ch.paf.link/schema/operations> .


